<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Pol Espinasa</title>
    <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/</link>
    <description>Recent content on Pol Espinasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>catal</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grouphug - Agrupaci贸 de transaccions sense interacci贸 entre usuaris</title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/grouphug/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/grouphug/</guid>
      <description>Amb la intenci贸 d&amp;rsquo;intentar ajudar a fer transaccions de Bitcoin m茅s econ貌miques i inspirat en la implementaci贸 de Peach feta per en Czino neix el GroupHug. Un sistema de transaction batching que permet compartir entre usuaris les tarifes d&amp;rsquo;una transacci贸 sense necesitat de coordinaci贸 entre usuaris.
En aquest post s&amp;rsquo;explica qu猫 茅s el GroupHug, com funciona t猫cnicament i quins avantatges i inconvenients t茅.
The Bitcoin Grouphug El GroupHug 茅s una soluci贸 de transaction batching que permet crear transaccions conjuntes entre usuaris similars a un coinjoin sense interacci贸 ni coordinaci贸 entre els usuaris a canvi d&amp;rsquo;algunes limitacions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com fer una transacci贸 amb UTXOs de wallets diferents amb Sparrow</title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/psbt_sparrow/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/psbt_sparrow/</guid>
      <description>Suposem que en Bob i la Alice comparteixen pis i volen comprar un televisor que val 2 bitcoins pagant la meitat cada un. Per fer-ho en Bob podria enviar 1 bitcoin a la Alice perqu猫 ella fes el pagament del televisor, per貌 com que les comissions de xarxa s贸n bastant elevades, decideixen crear una transacci贸 conjunta on hi hagi dos inputs, un de l&amp;rsquo;Alice i un del Bob.
&amp;#x1f4a1; Els exemples prctics del post estan fets en testnet.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/about/</guid>
      <description>Sobre mi Faig recerca al Departament d&amp;rsquo;Enginyeria de la Informaci贸 i de les Comunicacions (DEiC) a la Universitat Aut貌noma de Barcelona (UAB). Tamb茅 estic estudiant un mster en ciberseguretat i privadesa a la Universitat Oberta de Catalunya (UOC).
Els meus interessos actualment s贸n Bitcoin, la Lightning Network i els protocols sobre Bitcoin. De fet, s贸n els temes sobre els quals faig recerca . A part del m贸n Bitcoin tamb茅 m&amp;rsquo;apassiona la criptografia, la privacitat, la ciberseguretat i la programaci贸.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/publications/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
