<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Layer 1 on Pol Espinasa</title>
    <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/tags/layer-1/</link>
    <description>Recent content in Layer 1 on Pol Espinasa</description>
    <generator>Hugo -- 0.139.4</generator>
    <language>català</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/tags/layer-1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Com l&#39;UTXO set ens pot ajudar a sincronitzar un node de Bitcoin</title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/utxo_set_backup/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/utxo_set_backup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tots ens hem trobat algun cop que el nostre node de Bitcoin deixa de funcionar, la raspberry falla, el disc mor, o simplement necessitem el disc per altres propòsits i acabem quedant-nos sense node de Bitcoin. En el futur quan volem tornar a muntar un node ens trobem que hem de tornar a passar pel procés de IBD (&lt;em&gt;initial block download&lt;/em&gt;) per sincronitzar la cadena de blocs. Un procés pesat, que pot durar en molts casos dies i que ens impedeix utilitzar el node i connectar-hi les bitlleteres fins que el node estigui sincronitzat del tot.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grouphug - Agrupació de transaccions sense interacció entre usuaris</title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/grouphug/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/grouphug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amb la intenció d&amp;rsquo;intentar ajudar a fer transaccions de Bitcoin més econòmiques i inspirat en la implementació de &lt;a href=&#34;https://peachbitcoin.com/&#34;&gt;Peach&lt;/a&gt; feta per en &lt;a href=&#34;https://x.com/capoczino&#34;&gt;Czino&lt;/a&gt; neix el GroupHug. Un sistema de &lt;em&gt;transaction batching&lt;/em&gt; que permet compartir entre usuaris les tarifes d&amp;rsquo;una transacció sense necesitat de coordinació entre usuaris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En aquest post s&amp;rsquo;explica què és el GroupHug, com funciona tècnicament i quins avantatges i inconvenients té.&lt;/p&gt;
&lt;!-- high five \._./ --&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-bitcoin-grouphug&#34;&gt;The Bitcoin Grouphug&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El GroupHug és una solució de &lt;em&gt;transaction batching&lt;/em&gt; que permet crear transaccions conjuntes entre usuaris similars a un coinjoin sense interacció ni coordinació entre els usuaris a canvi d&amp;rsquo;algunes limitacions.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com fer una transacció amb UTXOs de wallets diferents amb Sparrow</title>
      <link>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/psbt_sparrow/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pesvi.xyz/catal%C3%A0/posts/psbt_sparrow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Suposem que en Bob i la Alice comparteixen pis i volen comprar un televisor que val 2 bitcoins pagant la meitat cada un.
Per fer-ho en Bob podria enviar 1 bitcoin a la Alice perquè ella fes el pagament del televisor, però com que les comissions de xarxa són bastant elevades, decideixen crear una transacció conjunta on hi hagi dos inputs, un de l&amp;rsquo;Alice i un del Bob.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x1f4a1; &lt;em&gt;Els exemples pràctics del post estan fets en testnet. Per tant, si es vol executar les comandes del Bob i l&amp;rsquo;Alice amb els mateixos valors o buscar les transaccions a un explorador s&amp;rsquo;ha de fer des de les versions de testnet corresponents.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
